# یک تابع ساده

سینتکس راست به صورت عامدانه، ابتکاری است. اگر با زبان هایی نظیر سی، سی پلاس پلاس، جاوا یا جاوا اسکریپت آشنا باشید، احتمالا درک ساختار عمومی راست برایتان دشوار نخواهد بود. در زیر، کد برنامه ای را که بزرگ ترین مقسوم علیه مشترک دو عدد صحیح با استفاده از الگوریتم اقلیدس محاسبه می کند، می بینید:

```rust
fn gcd(mut n: u64, mut m: u64) -> u64 {
	assert!(n != 0 && m != 0);
	while m != 0 {
		if m < n {
			let t = m;
			m = n;
			n = t;
		}
		m = m % n;
	}
	n
}
```

کلمه ی کلیدی `fn` که `fun` (فان) تلفظ می شود، یک تابع را معرفی می کند. در اینجا یک تابع به نام `gcd` که دو پارامتر `m` و `n` را قبول می کند، تعریف کرده ایم. هر دوی این پارامتر ها `u64` یا `unsigned 64-bit integer` (عدد صحیح نامنفی ۶۴ بیتی) هستند. نشانه ی `->` نمایانگر نوع داده ای است که تابع برمیگرداند (تابع ما یک مقدار `u64` برمیگرداند.) ۴ فاصله به عنوان تورفتگی، استاندارد استایل راست است.

